搜查線：速剪大混戰 $30剪個頭平過支那有冇伏？

03月21日(三) 06:00
更多新聞短片

密密麻麻的劏舖商場，窄巷的角落總有一間速剪，髮型師三兩下手勢，「咔唰咔唰」剪落一地髮絲，數分鐘剪完一個貼頭短髮，再用特制的吸髮器吸走一頸碎髮，由最初引入香港市場盛惠5、60元，近來更出現割喉戰，低至30元便有交易。這些以低價作招徠的速剪店不惜以廉價搲客，愈做愈平，割喉戰是否速剪的唯一出路？

自從早年一間日本連鎖速剪以震撼價打入香港市場，近年速剪理髮店遍地開花，大埔一個租金低廉的樓上商場竟能容納3間速剪店，實行「頂爛市」。「30蚊仲平過喺支那剪啦！」有20多年剪髮經驗的陳小姐在2016年嘗試創業，租下該商場一個沒有去水位的劏舖。

30元一次單剪，陳一天為10多20個客人剪頭髮。每日剪20個髮計算，未計成本開支，開足工每月也只有18000元的收入，陳直言利潤不高：「都冇打工賺到咁多錢，當返個兼職咁。」面對另外2間同行，她只求不要引發減價戰：「唔會再減啦，已經好平喇喎！」

「大家都唔加價，我點加？剪得再好都唔得啦。」同場另一間速剪店東主來小姐，在剛開業時曾以28蚊剪髮作宣傳，四出派發傳單，其後有一批熟客才敢加價2元，做生意誰不想未雨綢繆多賺一點，但她為了緊貼同行，只好接受現時定價30元。雖然收費低廉，她指不會將貨就價「hea」剪。

有人因為怕被競爭淘汰才維持低價，但亦有人認為「薄利多銷」能殺出一條血路。同樣開速剪店的Roy兩年內擴張到3間分店，全因他推出的速剪套票「99蚊3次，150蚊5次」成功吸引一班回頭客：「我唔覺咁樣係頂爛市，大家各有各做啫，已經唔算低啦，以我所知，有人收25蚊剪一個。」但Roy認為，技術才是速剪成功關鍵：「技術唔好，好難喺一個咁短時間剪出一個好嘅髮型。」

雖然有人擔心長此下去會形成惡性競爭，最終店方顧客雙輸，但中大國際貿易與中國企業課程（IBCE）聯席主任李兆波卻認為，低價競爭並不會形成惡性循環。他解釋，低廉的價錢，只要質素能夠維持在最低水平，便能保持一定顧客流量。即使每位客人身上賺取的利潤較低，但少了髮型屋作中介抽佣，髮型師只要維持質素、甚至速度，一樣能獲利，收入仍相對打工為高。加上速剪店營運成本較低，吸納了部分髮型屋客源，速剪在市場上仍有生存空間。

從前到髮型屋理髮，洗剪吹、電漂染，花近半天時間，換來一個煥然一新的感覺。時代轉變，因應不同需要，又快又平的速剪受到大眾青睞，長長隊伍，髮型師密密剪不停，看着上一手的碎髮被掃進吸髮機，未抬頭已聽見呼喚：「攪掂，下一位吖！」

一日得10-20個客
葵廣果間無停手

低於100都唔敢剪

學生哥都唔會去剪啦下話
9成客係廢老叔父

瞬間變柒頭

剪左兩年$35
反正剪出黎都係同200蚊果d差唔多
暫時無中過伏

剪光頭應該差唔多

以前中學老豆老母話返學係讀書唔係溝女，更加唔係時裝表演，所以每次都迫尻我剪qb，次撚次都俾人笑...... 屌你老母好撚憎速剪

好事
唔駛幫襯髮型屋年年加價
反正兩個禮拜都長番哂

認同，髮型屋純粹幫你洗頭吹頭再落野。
荃灣有間 QB 好正

荃錦？

大把salon剪頭髮果d都係字都唔識多隻嘅mk仔/扮潮廢中
唔係話撐速剪 但真係好睇唔過眼果埋salon呃飯食

上環檔速剪上次佢冇客剪左我30分鐘.......

上環邊到有

[img]
[/img]

好難先遇到個好師傅
遇過2個好嘅。舊幾水加到2百幾我都唔介意。
不過第1個剪咗3年就轉行。第2個2年就嫁人
已經唔想再撞手神。遇著有D真係呃飯食。速剪仲好過佢哋。
速剪其實有好多都唔差。可能速剪只係學某3，4種髮型。好似食M記咁。仲道唔會好好食。但又不至於食唔落

熊貓，有個哥哥仔手勢同服務都好好 。

睇自己本身個底點
濃密到郭富城又有個正常線係度無所謂

有m額又頭髮薄去速剪伏硬

速剪快靚正

求其比30蚊都 Better than barber shop la

最重要都係快
香港人唔慢得架
去高級啲分分鐘要等幾個鐘
時間就係金錢

又係時候攞呢張圖出嚟啦

好心QB告班抄自己嘅狗啦

salon係貴咗洗頭妹波壓你問有冇邊到痕, 舒唔舒服
同埋用護髮素卒你個頭

而家仲邊有MK妹做呢D

睇篇報導真係唔明點解啲人死都要做生意，開間速剪每個頭收30，一日仲要得20個客？

1日600，30日先18000，減租減成本一個月落袋得萬三、四好未？
打工都有啩？

鬥平有撚用咩，鬥貴先有用
個個30，你敢開40，人地會諗你一定技術好d

我剪左 5 6年
20出頭
講真如果靚仔就唔使攪咁多野啦
200 300又染又剪

柒頭更加慳番

自問柒頭

寧願剪60qb
其實你第二句真係啱
只不過多埋洗吹果part

老老實實你生得柒點剪都咁上下

係 好多態度好撚閪
我係因為中學剪開果間
hea鳩我 剪到勁核突 態度又差先去qb

好既髮型師太少, 我難得遇到個, 由90蚊加到180都無問題, 但等既時間, 由三個字去到book jor都最少兩個鐘.
佢真係少數紅左都唔hea你, 但因為咁要等咁耐決定放棄

好耐以前撞過一個有心好傾 剪左兩次又無做

你係柒剪咩頭都架啦

個人剪頭定律:
QB > QB > QB > Barber Shop

QB > QB > QB > Barber Shop > QB > QB > QB > Barber Shop > ....

barber shop 貴過salon

去d上海鋪剪仲好過去barber shop
香港d barber shop搵笨

淨係入去洗剪，都有好多師傅唔願做求撚其剪。個個都想你染髮電髮負離子。遇著個衰的不如速剪仲好

幾百蚊剪個頭真係on99 人型根本幾十蚊都無分別

是但啦 久唔久先一次

睇錯咗平頭。

返工其實真係無咩興趣理個頭

速剪就係因為多咗好似你地咁諗嘅人，所以一樣要等好耐

咪係。
我附近，D洗頭。係賓妹或阿嬸。
仲邊有洗頭妹。

sor
速剪好過salon
d salon on79
叫佢剪一半長度 同我鏟
唔撚識聽人話
最後都係gel補救

咁我點解唔速剪？
個師傅又會唔剪咁短 又平d
平 靚 正 y not？

我唔介意貴d
但你起碼好似日本咁有質素保證
人地髮型師要考牌
我係日本剪完覺得係值
香港係搵笨柒

香港人黎黎去去剷兩邊後面
頭頂剪碎佢
揾呢D咪岩哂囉

買把較剪同刨自己搞仲好

有d速剪好有心機同你剪

好似剷頭流行開始
速剪就擴張得好勁

以前興碎剪加層次年代
有都無話好搵開咁多

而家仲興返油頭
呢D仲易剪
除非你好執著個FADING同界青

我慳到剪頭髮都係自己剪，剪埋後面 唔想俾人賺
（買把碎剪同平剪）

行申：女+長頭髮

依家仍然好多男仔 剷兩邊後面留陰
QB班人已經飛撚慣哂
係平好多既

不過我始終'形'住QB好唔衛生

剪開45$都好型

剪開2mm果種光頭 速剪真係fit撚哂
講真人型咩髮型都型 光頭左兩年冇比人話過柒
有時間操下肌好過啦你班毒撚

頭髮又薄又少又幼,係咪除咗鏟青無其他好睇嘅剪法

如果你髮線正常既話可以GEL個打斜SLIDE BACK既

6,7年前都仲有，家下全部肥仔肥妹

Btw,都係撞手神
我次次講同一樣剪法，出到黎效果都唔同，但qb就好似一次滿意都未試過

試過去深水埗剪，屌你老母南亞婆洗頭，仲要一路洗一路同佢老公吹水，口水花噴噴

係咪開正喺qb隔離嗰間

頭髮薄之類嘅應該搵相熟髮型師

如果遇到一個好師父
你係唔會覺得俾兩三百元剪頭髮係貴，亦都唔會貪平去幫襯速剪
始終個髮型真係會跟你一兩個月

利申：已揾到，可惜個師父已經超過六十歲，唔知可以再剪多幾多年

問下師父層樓供完未, 睇下仲有幾多年剪

剷青 頭頂一刀唔剪

好似我呢啲最喜歡短髮既
快剪啱哂，邊到剪都差唔多

越剪越貴但手勢越黎越衰洗個頭都hea過人

大陸好多洗頭都好後生30蚊人仔洗頭加按摩，仲要幾靚

上次去速剪，剪到成個金仔咁
冇下次

你本身禿頭
點剪都似

淘寶買個電剷，自己剷唔洗錢，記得插番個蓋先好剷

後面就搵女朋友幫我剷

利申，玩左成年

金仔果種skin fade唔係個個師傅都識剪

原本我都係咁諗，直到我早前返去一直幫親開既salon
突然黎左個mk妹幫人洗頭，斷估係學生妹係度返part time（毒男唔敢同佢傾計 ）
靚唔靚唔敢講，因為佢戴左口罩睇唔到
但總好過之前一直都係比啲嬸嬸洗啦
今個月經過仲見到佢係到，唔知幾時唔做呢

間野係大埔自己估

你本身柒姐

支持
自從樓下商場開左陣速剪，我平時剪開果間鋪頭開始減價

望到成班廢老同師奶帶住個仔來排隊已經唔想去

我唔鍾意去salon既原因係d師傅同你R偈傾，
我同你三唔識七有乜好傾?

你幾耐冇返過大陸呀?
1X年前D 後生女都已經唔做洗頭啦.
拿. 我D 後生女係指20歲以下.
唔係D 北上谷, 30歲中女都仲叫幼幼嗰D 呀下.

樓下嗰間速剪
無客個時好好心機幫我剪
叫佢係咁易剪碎
佢剪到幫我雕花咁

速剪嗰班剪髮佬水準好參差，有啲直頭係大陸阿嬸嚟，又有啲極品就係唔係都剷鳩你個頭，因為佢淨係識剷

不過Salon都唔好得去邊，你唔揀師傅，百幾蚊嗰啲都係Hea鳩你

百幾蚊mk仔剪嘅根本同qb係一撚樣，仲要唔洗怕佢地扮fd撩你傾計

利申 毒

30蚊好過做飲食

係街係睇得出邊d頭係速剪/自己剪 邊d係熟手認真剪
就好似食野為填肚同真係講究既分別
食得飽就算 定由入鋪頭果一刻就要享受 因人而異

剪開45蚊上海鋪
好過有啲收你百幾蚊嘅濕鳩salon，剪衰咗剩係識gel頭補飛

人地喺月入18K
唔喺營業額

好想好似日本考試先做到pass 先可以做髮型師

依家阿豬阿狗mk 可以做但係淨係一味識剷青 allback 齊陰頭

Qb 就剷青先去又平又快

剪開60

我唔禿，頭髮一向好多，係條友唔知點剪，剪到我D頭髮向橫，好彩我D頭髮生得快，一個月後剪普通果D，即刻正常矖

去親都排兩三個人，等一個鐘都似

每日剪20個髮計算，未計成本開支，開足工每月也只有18000元的收入

篇嘢寫得西。。。

都未夠，$2次租剷同吸髮機比人自己剷

點會得20個......